林奠要實行普教中踢走通識同中文卷三卷四［範文］

如題，以下係小妹用笨拙嘅文筆去寫嘅一篇文章供大家參考。

[b（大家抄功課都抄過，點都改啲！）[/b]

copy完send去呢個email

taskforce_cur@edb.gov.hk

ok done

由於太長 分兩次分享

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

敬啟者：

本人為香港市民之一，就是次學校課程檢討專責小組的諮詢文件（二零一九年六月）作出回應出回應。

首先，本人是認為通識教育科仍需要為初中及高中課程的核心科目。

在思維上，此科目能夠教導及驅使學生懂得多角度思考，從不同持份者、與其衝突點去思考，培養學生批判性及多角度思考。這種思考可以運用於日常生活、待人接物及分析事件中，如：與別人相處，可以用多角度思考去思考其出發點並且去了解，而非自我中心地只想到自己但沒為他人設想，多一些體諒少一些埋怨，能夠創造更加融洽及和諧的社會。

在時事觸覺方面，通識教育科老師於課堂上帶領學生去探討各大課題時，藉着開放式討論可以令學生活學活用思考模式、分析時事，學習成為一個關心社會、關心國家及關心世界的世界公民。

在內在修養方面，通識教育科包含經濟、政治、個人成長、環保等多方面知識，可以令學生增廣見聞。而非只學習學術性知識，如：數學、理科、文科、商科。形容通識教育為「通通都識啲」為最好不過。因為在課堂中，學生能夠接觸到多方面嘅知識，至少有一個基礎認知。若之後與他人討論有關方面時仍能參與討論，而非通通不曉。
再者，通識教育科的全球化課題中包含世界經濟、世界政治等。本地學生到外地與別人討論當地一些時事時亦能運用知識去交流，並非令人覺得香港學生乃井底之蛙，不聞世事。

在學業方面，通識教育科所教導的思維模式有助中文科的聆聽及綜合考卷。學生能夠運用其思維模式去寫出論點以幫助應試。而通識科的答題框架及模式則可以令到學生於寫文章（如：論說文）時更有條理、更有組織地去表達其意思。本人認為通識教育科及中文科綜合考卷是相輔相成的，缺一不可。

在個人發展方面，通識教育科包含個人成長課題，詳細地講授了成長必經的階段（如：兒童期、青少年階段及成人）及青少年會遇到的問題，令正值青少年階段的中學生可以更加了解自身，如：因為青少年正值成長階段自信心、自尊感處於一個較脆弱的狀態，需要別人的認同去建立，但有機會因為朋輩影響而去從眾，去做一些傷害自己的行為。通識教育科可以令中學生更認識自己，在成長階段亦能夠保持一顆是非之心去分析事情，從而建立及發展一個正確的價值觀、自信心及自尊感等。

以上是本人認為通識教育科必須繼續保留於初中及高中課程中的原因。懇請閣下明白通識教育科一開始創立的目的及作用而非當社會出現分歧是將責任推到通識教育科上。通識教育科教懂學生的是思維模式、各方面知識，與社會問題並無關係。

以下本人將會就刪去文憑試聆聽及說話考卷提出意見。本人強烈反對刪去文憑試聆聽及說話考卷。一種語言不外乎聽讀寫， 缺一不可。刪去聆聽及說話考卷簡直摧毁了中文科存在的意義。

首先就聆聽考卷而言，聆聽考卷能夠訓練學生在聆聽過程中去找出重要的資訊，能夠訓練學生邏輯思維，分辨資訊的重要性，從中去選擇對自身有用的資訊。

不止，聆聽考卷亦能訓練學生找出說話者想表達的意思，令學生於生活當中可以接收及理解到由他人表令學生可以接收及理解到正確的意思， 減少溝通上的誤會，對將來工作、進修等方面可以得到幫助。

接着，聆聽考卷亦包含綜合能力考核，而綜合能力考核則要求考生學習不同應用文的格式以在應是期間因應試題所提供的情況去運用適當的應用文格式作答。而這些實用文的格式，例如：報告、書信、評估等在日常生活中是非常有用的。不論在日後工作時、日常生活或是向一些機構提出意見，就如現在本人向教育局修訂課程內容提出意見一樣。學生可以將學習到的實用文格式運用其中。在這個資訊科技發達的時代，網上面所提供的格式往往都花樣百出，唯有在學校學習到的格式是正統。因此本人認為聆聽及綜合能力考卷是非常重要的一份試卷。

另外就說話考卷而言，說話考卷可以訓練學生語言組織能力、表達能力、咬字發音及詞彙運用等能力。學生可以將閱讀文章、寫作文章時所學習到的修辭技巧、詞語或成語、寫作方式等運用到說話技巧當中。猶豫說話考卷中的首輪發現，學生需要在首一分鐘發現累歸納接下來其小組討論所準備的論點以供考官及組員理解其立場。這能夠令學生更加精準、清晰及有效率地表達到其意思，使知識能夠活學活用，亦能夠鍛鍊學生語言組織能力。

其次，說話考卷可以令學生學習一個更有條理，邏輯性的說話模式。因為每一次的發言需要拋出一個論點，而論點則需要論說去補充論點並加上論據去支持論點。學生能夠從中學習到如何運用一個更有效的方式去說服他人，或是一個思考模式。

再者，現在不乏一些學生不善於表達自己，而說話考卷正正能夠令這些學生有機會去學習如何表達自己及提供機會讓他們學習如何表再者，現在不乏一些學生不善於表達自己，而說話考卷正正能夠令這些學生有機會去學習表達方式。

最後，現時文憑試中國語文科考試卷的占分比例由閱讀能力卷及寫作能力卷各佔24% ，聆聽及綜合能力考核佔18%而說話能力則佔14% 。若果刪去聆聽及說話能力卷，則由閱讀能力卷及寫作能力卷佔中國語文科非常大部份的百分比。而閱讀能力卷則是眾所皆知的「地獄死亡考試卷」，而往往不少考生於閱讀能力卷失手。寫作能力卷則是難度不一，非常視乎題材。若果只剩下這兩份試卷，考生若是於這兩方面較為遜色，相信屆時會衍生更多的問題。因此不少考生應倚靠聆聽及綜合能力卷及說話能力卷去「拉分」。

以上是本人認為不應該刪去聆聽及說話考卷的原因。懇請閣下接納。

以下本人將會就普教中納入現時課程提出意見。
而本人是不同意全面推行普教中。

首先從文化方面，香港的粵語文化有多年的歷史，粵語更是香港通用語言，亦是香港人的母語。粵語主要在廣州及香港被廣泛使用，而廣州已經因為普通話普及化而令到廣州當地的粵語不似以往純正。倘若香港實行普教中，唯一保留較純正粵語（廣東話）的香港將會步上廣州後塵。而粵語文化則有多年歷史若是不好好保育的話將會永久失傳。粵語有博大精深的文化底蘊，有很多字詞是不能被其他語言去代替亦無法找到更加精準的字詞去表達其意思。就著其歷史價值、文化價值、稀有價值等，粵語是一種值得去保留的語言。而普教中課程則會侵蝕粵語的價值及其存在，令到下一代減少使用粵語的機會，變相令普通話取代粵語，這種情況是任何一個由出生開始就是用粵語的香港人都不願所見。

另外，粵語亦包含繁體字及粵語衍生出來的口語。現在簡體字在中國普及化，繁體字被台灣，香港及澳門廣泛使用。若普教中課程實行，恐怕簡體字亦會慢慢開始被使用，繁體字慢慢式微。屆時連香港人熟悉的繁體字亦將會被取代。這一種情況亦是任何一個由出生開始就使用繁體字及粵語的香港人都不願所見。

從重要性而言，現時於小學及中學課程之中已經設有普通話課堂，學生可以在普通話課堂中學習普通話包括說話能力及拼音。本人認為在普通話課堂中已經有提供足夠的時間、機會及環境去讓學生學習普通話。因此無需要在實行普教中政策於中文課堂使用普通話去教授。

從人力資源方面，若然實行普教中，則需要聘請精通普通話及粵語的老師去教授中國語文科的知識及內容，並且在學生不明白的時候以粵語作輔導性質去解說。這樣會令政府及學校增加更多的人力物力去聘請有關人才。

最後，本人認為實行普教中並無助學生學習，反令學生增加學習困難。現時世界各地的學校都使用其通用或官方語言於學校作為講授語言。例如英國學校使用英式英文、美國學校使用美式英文、德國學校使用德文、日本學校使用日語。既然是香港學校那麼為什麼不是使用香港官方、通用及第一語言去教授課程呢？粵語在香港是官方及通用語言，絕大部份土生土長的香港人是以粵語作為母語，只有少部份人已其他語言，例如：英語、普通話、菲律賓語等作母語。有鑒於此，使用粵語作為講授中國語文科的語言，能夠被學生更有效，更容易及理解所教授的知識。中國語文科所包含的知識有不少文學歷史、中國歷史、人生道理等，學生不應該因為語言不通二無法學習中國語文科所教授的知識。

以上是本人強烈反對推廣及實行普教中的原因。

總括而言，本人就通識教育科、刪去聆聽能力及說話能力試卷和實行普教中政策發表了意見。
唯望學校課程檢討專責小組，教育局，能收集更多的意見，並且接納本人所作出的回應。

祝
台安
香港市民謹啟
二零一九年八月十六日

各位巴打絲打，頂住呀！
路還很長，記住齊上齊落！
可以賽後檢討，但永不分化！不割蓆！不篤灰！
It is now or never

NOW or NEVER

辛苦曬

Push

幫手小推！

通識必需保留，佢好大程度教育到學生公民意識。
最基本嘅系多角度思考同公民抗命。
另外亦有講及到三權分立，同基本法保障市民擁有嘅權利（新聞丶言論等）

一但失去通識，轉而用國民教育取代
新一代莘莘學子，恐怕完全赤化
未來我地抗爭嘅新力軍消失

通識比起一般文丶數丶理科有住不可取替嘅專屬地位，柒婆無疑系想偷偷地收佢皮，我地必須一人一信反對，而且公開至不同社交媒體，廢事一陣又話冇人反對，垃圾政苦。

泥件事必須煲大，十分緊要！

希望推爆佢

推

支持

寫得好好

謝謝

多謝🙏🏻幫手推plz🙇🏻‍♀️

推！

啱啱整左張反普教中

腥

push